(明報) 連登將審核或刪除自殺討論

連登公告原文

明報報導

批藉詞學術研究 連登將刪自殺討論
2018/6/21

【明報專訊】屯門發生三屍倫常命案，23歲女子彭靖瑜涉於父親節（17日）弒父母後吸氦氣自殺身亡。LIHKG（連登）討論區早前有人發帖，詢問有關用氦氣自殺方法，討論區管理員昨就事件發出公告，表示將審核或刪除有關自殺的討論。

三屍倫常命案發生後，有網民發現連登討論區上「白馬嘯西風」帳戶持有人曾於案發前約3日發帖詢問：「氦氣自殺有無得諗？」該發帖人過去曾多次談及受濕疹困擾，背景與案中留下遺書透露受濕疹困擾多年的彭靖瑜相似。

被舉報帖文加提醒語句

討論區管理員昨日發出公告，對近日的倫常慘案表示惋惜，過往亦曾有會員發文表示想自殺，其他會員的分享和安慰成功令當事人重燃希望。惟有人以「學術研究」為題討論自殺方式，及至發生這次悲劇，討論區決定在被舉報有關自殺的討論帖文加上提醒語句，勸勉會員小心言論，並會刪除「鼓吹或煽動他人自殺等惡意言論」的回覆。管理員表示網上言論可能影響他人生命，呼籲會員發言前三思，亦可舉報同類型的帖文。

昨再一人用氦氣自殺

另外，昨下午1時許，警方接報一名男子倒卧香港仔黃竹坑道64號Ovolo奧華南岸精品設計酒店一房間內。警員到場發現死者頭部套着連接着氦氣樽的膠袋。死者姓曾，23歲，就讀公開大學。警方在現場檢獲遺書，據悉死者生前欠債數萬元，初步調查相信事件無可疑，死因有待驗屍確定。

以後只貼以下資料

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

咁樣算唔算標題黨?

2. 如發現會員發表鼓吹或煽動他人自殺等惡意言論，將會立刻刪除回覆及視乎情況作出懲處

user執意尋死 佢唔嚟連登問 都仲有大L把地方問 最結果可能都係一樣
今次自我審查 自殺
聽日又可以自我審查其他
連登成日都有啲“學術研究” 大家交流吓 究研吓 9up吓 哩個係連登可貴之處

連登變天涯指日可待啦

例子：毒男睇 AV 學人地鐵非禮人 （既然係咁 禁睇AV)

整個自殺台咪得，想自殺可以入去問野，想救人又可以入去救人。

即係比ip警察?

其實真係要小心

聽講日本有色情漫畫雜誌, 都經常苦口婆心勸讀者唔好有樣學樣.... (否則會令政府有藉口打壓)

最多咪bam account

好似越發越大
唔知會唔會好似當年東方告高登仔
最後高登刪咗大量Post同封帳戶件事咁
當年導致唔少高登仔離登

連狗on撚9，而家咁樣孭哂責任上身，原本唔關你事都屈哂落你度

今日可以 ban 裸露不雅圖片
聽日又可以 ban 其他
言論自由 ?

法律底線=/=道德底線

當年都係告先做野

而家告都未告就自我審查

個POST又唔係真係有人叫佢去死 又冇人侮辱佢

平時真係上黎取暖俾人侮辱果D撚樣點會自殺

而家講到關連登事咁真係戇鳩鳩

報驚睇下連登會唔會摺埋

真係要死點會周圍放聲氣

討論區討論下畀連狗搞到好似串謀謀殺咁，呢啲垃圾admin完全無考慮過其他user權益，執柒咗佢啦

正正因為驚畀人告
一告就幾乎肯定要跌錢
所以自我審查定先

有陣時真係真心假膠難分
所以幾時都話 上連登 勿認真

user唔識分 戲言 同 真話 又真係幾大獲
改terms and conditions

開個兒童/小學台 俾佢哋囉
再唔係一detect到啲咁嘅標題
自動insert declaration 乜叉自殺協會電話咁囉

白鴿mode:今次又嚟開一個最壞先例

上得來都係吐下苦水多

假設呢個政策一個月前已經實施
你連囝見到個個氦氣POST會唔會DEL POST/BAN左厹?

網上呢類言論根本好難定義
如果有人開Post講想死
不斷放負
然後有人留言：
「日日上嚟叫春，你好鬼煩，要死就快啲，唔好浪費網路資源！！！」
咁算唔算教唆自殺？
或者溫和啲：
「如果你真係深思熟慮過，好討厭呢個世界，死都係一種解脫嚟嘅。」
咁算係安慰定教唆自殺？

禁左唔講得自殺，自殺就唔存在，連囝好波

舉個淺白啲嘅例子：

有人開post 問邊度買刀平
咁眾user 緊係話又依度 又嗰度 又叫op自己買鐵做
好嘞 最後op買咗刀 原來係自殺
報紙又寫連登教人買刀

咁又禁討論吖

講嚟講去 你都係想跟天涯 微博 嗰套啫

智商唔夠咪開個兒童台囉 出嚟討咩論啫

要簽不自殺約定

我相信就算個po del左 事主都照樣會自殺
上黎都仲有機會比人開解下

根本就23條
以後有煩膠話要死，都唔屌得佢

治標唔治本

心智唔成熟 要家長陪同參與討論

你可以揀唔睇架喎

連登最黑暗既一日

認真連仔咁做都係保障緊大家，
始終法律就係法律，
如果有日邊條傻鳩玩出火，
連仔迫於無奈要交出會員資料，
或者最後搞到連登要摺埋，
咁都係大家同埋連仔既損失，
而家打定底係防止日後出事

乜撚野op呀

麻煩睇睇呢邊

就算有呢條措施 套返落今次件事
個措施可以發揮到咩作用?

假膠玩出禍

呢到係用開樓主既

五毛都入埋嚟 睇嚟都幾大件事

而家好多人玩9我

紅登露底啦係時候

法律！？
法例有無例明唔容許討論自殺？
如有 麻煩列明
真心想避免陷阱

自殺冇岩唔岩，殺人就一定唔岩

[...] my anxiety is not that this community's autonomy would be usurped by Peking, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong.
Speech of Policy Address, Legislative Council of Hong Kong, 2 October 1996.

Chris Patten 又中